呢個深夜時分，我聽著富士山下

今晚因為有事而遲咗好多先返到屋企休息，沖洗好出嚟攤抖喺度休息，戴起新買嘅藍牙耳機，打開moov好隨心咁揀咗富士山下嚟聽，我覺得真係好適合呢個深夜時分去聽。

前奏綿密嘅鋼琴伴奏已經將聽眾帶入一個淡雅嘅意境，Christopher Chak當年作呢首富士山下可以算得上一戰成名，旋律音符緊湊而有起承轉合，整首歌用鋼琴伴以弦樂為主調，個種淡淡哀愁嘅感覺，同富士山下孤傲嘅形象好吻合，編曲嘅陳珀同C.Y.Kong應記一功。

近排生活發生咗啲事，又令我開始反思自己嘅人生/睇法，喺面對情緒落差之間嘅起伏，個幅度喺自己嘅調整之下，變得愈嚟愈細，係最理想嘅狀態，所以我對以下嘅歌詞嘅體會好深刻:

<曾沿著雪路浪遊，為何為好事淚流>
因為真係有事傷心到內心盡頭，所以少許感情上嘅觸動已經可以哽咽流淚。

<試管裡找不到它染污眼眸>
有煩惱只因是一個人在意嗰件事，林夕想表達嘅意思係當你可以全然超脫嗰件事，自然毋須再哀傷，呢啲需要修行同時間提煉而成。

歡迎大家交流意見/故仔/心得